[民主黨跪低]國會通過臨時撥款法案 美政府停擺3天後重開

美國參議院周一通過臨時撥款法案，連續三天的聯邦政府停擺結束。

兩黨就臨時撥款法案達成協議，民主黨同意結束「拉布」，先讓政府重開，「追夢者」移民問題容後再談。參眾兩院其後先後通過臨時撥款法案，將交總統特朗普簽署生效。

特朗普說民主黨終於「恢復理智」，說只要有關移民問題的協議「對國家有益」，他會持開放態度。隨着臨時撥款協議達成，白宮表示特朗普會如期到瑞士達沃斯出席世界經濟論壇。

參議院上周五未能趕在午夜時限前通過支持政府運作至下月8日的臨時撥款法案，聯邦政府陷入停擺，共和、民主兩黨周日仍未能及時達成共識，原定當地時間周一凌晨相關臨時撥款法案的表決押後11小時，令聯邦政府停擺進入第三日兼工作日，數以十萬計公務員被迫無薪休假。

這次撥款之所以被阻，原因是參院民主黨人，堅持撥款案要跟保障小時無證來美「追夢者」移民免受遣返綑綁，但白宮和共和黨堅持先過撥款才談移民。兩黨的溫和派議員磋商的妥協方案，將移民和撥款表決鬆綁，另作協議列明雙方對移民法案大原則的共識。

共和黨參議員麥康奈爾周日晚伸出橄欖枝，指民主黨肯通過臨時撥款，如移民問題下月仍未解決，他可保證讓兩黨溫和派議員的移民立法拿上參院辯論

侵仔驚都冇驚過

民主黨食屎啦

哩樣不嬲係做戲

奥巴馬年代停就屌共和黨唔理國民
依家班左膠黨想點先

同香港有咩分別
張建宗話立法會唔通過財政乜乜議案
千幾個項目無得開展
以前又話乜乜唔通過 無錢開

更on9既都有。
美國東西岸有堆偏左城市多年前自訂為"sanctuary cities"。
呢堆sanctuary cities左膠市政府講明係會保護非法入境及居留者唔會遞捕出境。

蕩奴侵上台之後宣佈呢堆城市如果唔再放棄sanctuary cities身分既話，聯邦政府就會取消對該城市所在州份全個州既基建經濟支援。

而呢堆城市既左膠政府，喺冇俾公眾公投既情況下自行對聯邦宣佈唔會放棄sanctuary cities身分。
於是聯邦政府而家當然cut funding。

而呢啲州份及城市之前幾個財政年度早已plan落既公共交通基建就因此而面臨超支甚至爛尾。因此之前既財政預算係計埋federal既funding。

咁點算？咪唯有喺各方面向州內及市內納稅人仕下手。提出各項加稅方案。例如大幅增加汽車登記稅(超過300%加幅)、行車哩數稅、有糖飲品稅.........等等。
有部分係未經投票就喺市政府委員會中自行通過。

結果本末倒置迫中產以上納稅人去科錢填氹等你某幾個左膠政客可以保住自己個"道德"光環。

兩面都係盤算如何令對手失分

一個減稅 一個加稅

咁快開返

垃圾左膠
侵侵真係好波

American First

減稅點令對手失分？

如果係無人支持，啲所謂左膠政黨落晒台啦

多啲死生爛生既低收入新移民支持。
重有班white trash、free loaders......

而咁啱又和平左太耐，美國中產好多學左港奴只顧揾錢不理政治。

講起民主黨，fisa memo單野點

White trash 同 free loader 好似都係投trump喎

White trash都有分地區架